打擊假消息！Facebook 在台啟動第三方事實查證計畫，提高網路資訊品質

Facebook 從 2016 年 12 月就開始推動第三方事實查證計劃，目前全球已經有五十多家合作夥伴，涵蓋四十多種語言，Facebook 合作的台灣事實查核中心是由台灣媒體教育觀察基金會和優質新聞發展協會共同成立的非營利組織，此機構已經得到 Poynter Institute 旗下單位 International Fact Checking Network 之認證。
其發起人和諮議委員胡元輝表示，台灣事實查核中心致力於重建大眾對於新聞品質的信任，很榮幸能成為 Facebook 在台灣第一個事實查證的合作夥伴，共同為打擊不實資訊盡一份心力。
Facebook 策略夥伴經理 Alice Budisatrijo 表示，我們知道人們都希望在 Facebook上 看到精確的資訊，而我們也很高興宣布與台灣事實查核中心合作，讓 Facebook 的第三方事實查證計畫更加充實。我們相信，透過這項事實查證計畫，Facebook 將在台灣建立一個資訊更精確的社群，同時也期望未來有更多機會能進一步擴大該計畫在當地的規模。
第三方事實查證計畫的運作方式是這樣的，當第三方事實查證機構對某篇動態消息表達看法之後（例如證實為假消息），Facebook 會以相關文章的方式，在那篇動態消息的下方顯示反駁資訊。同時，發布或分享不實消息的 Facebook 用戶和粉絲團管理員都會收到通知，讓使用者可以判斷要不要閱讀、信任或是分享這樣的內容。

除了借助於第三方查證之外，Facebook 也將培養人們數位及新聞素養，讓人們有能力判斷該閱讀、信賴與分享什麼樣的內容，並在全球推動新聞素養計畫，分享判斷不實報導的秘訣，同時更針對人們在動態消息上看到的內容提供更多背景資

都好
等啲韓粉可以睇清個事實